日媒:中國強制外國企業安裝藏有後門稅務軟件 全球金融機構恐淪受害者

美國和德國的調查和情報機構最近數月發出重大警告，直指中國政府強制要求外國企業安裝的稅務軟體暗藏裝有後門的惡意軟體，雙方更罕見合作對抗中國的網路間諜行動；若此指控為真，意即在中國營運的外國企業以及全球金融機構，都暴露在中國間諜軟體的風險。

據《日本經濟新聞》今天（6日）刊出專題報導，以《全球金融淪為中國間諜軟體活動受害者》為題，指出美國網路安全公司Trustwave早在6月就披露，中國的銀行要求在當地營運的美國企業安裝一款名為「智慧稅務」（Intelligent Tax）的軟體，一旦安裝，該公司系統就會被秘密植入後門程式，讓駭客得以入侵。

美國聯邦調查局（FBI）得知後，已於7月23日向在中國的美國企業發布警訊，提醒注意中國的百望雲（Baiwang Cloud）和航天信息（Aisino）兩家公司提供的加值稅軟體，暗藏可植入後門的惡意軟體。

此外，德國聯邦憲法保衛局（Federal Office for the Protection of the Constitution）也在8月21日向駐中國的德國企業，發布類似警告，呼籲德國企業採取必要防範措施。

德國聯邦憲法保衛局更透露就中國間諜軟體一事與FBI密切合作，美國駐德國大使館也在推特發文稱，「德國和美國站在一起，對抗中國的網路間諜行動和防堵此事」。

報導指這是罕見的舉動，此事讓美國和德國站在同一陣線，也顯示兩國認為精心製作的間諜軟體所帶來之威脅，「具有高度的嚴重性」，且有可能在全世界的公司和機構中產生骨牌效應。（張翠蘭／綜合外電報導）

hail hydra 真係無孔不入

聯手對付

咁都要多得以往咁多年歐美隻眼開隻眼閉
養大隻食人老虎

推